<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<recetas>
  <receta comensales="2" principal="Huevos">
    <nombre>toritlla francesa</nombre>
    <descripcion>Casca los huevos (2) y colócalos en un cuenco, sálalos y bátelos bien con un tenedor. Añade las 2 cucharadas de leche para que la tortilla francesa quede más jugosa.
     Pon una cucharadita de aceite a calentar en una sartén, extiéndelo de forma que la base quede bien impregnada. Cuando esté caliente, vierte los huevos batidos, remuévelos un poco.
     Espera unos 15 segundos hasta que empiecen a cuajarse, en ese momento, con cuidado y suavidad, dobla la tortilla por la mitad.
      Voltea la tortilla hacia el otro lado.
      Cuando veas que está a tu gusto, retírala de la sartén y sírvela.
      Si te resulta más fácil, puedes enrollarla por los 2 extremos, de forma que te quede como un rollito de tortilla. No desesperes si no te sale bien a la primera. La práctica mejora los resultados.</descripcion>
    <indredientes>
      <ingrediente >
        <nombre>huevos</nombre> 
        <cantidad>4</cantidad>
      </ingrediente>
      <ingrediente>
        <nombre>leche</nombre>
        <cantidad>2 cucharadas</cantidad>
      </ingrediente>
      <ingrediente>
        <nombre>aceite</nombre>
        <cantidad>2 cucharadas</cantidad>
      </ingrediente>
      <ingrediente>
        <nombre>sal</nombre>
        <cantidad>una pizca</cantidad>
      </ingrediente>
    </indredientes>
  </receta>
  <receta comensales="2" principal="arroz">
    <nombre>Arroz frito chino estilo chaufa</nombre> 
    <descripcion>Antes de encender el wok, 
    debemos cortar todos los ingredientes en trozos pequeños (recordad que en Asia nadie utiliza cuchillos para comer), 
    además de tener listo el arroz blanco ya cocido y una tortilla francesa de dos huevos. 
    Cuando tengamos listos todos los ingredientes, echamos aceite de girasol en el wok (si queréis un sabor más asiático podéis usar también aceite de sésamo) y lo encendemos a potencia fuerte.
     En cuanto el aceite esté caliente, echamos el pollo y las salchichas, salpimentados 
     Cuando estén bien cocinadas, las retiramos y, en el mismo aceite, echamos toda la verdura, y un poco más de sal y pimienta negra recién molida.
      Removemos todo bien y, pasado solo un minuto (nos interesa que la verdura esté crujiente), echamos de nuevo el arroz y la carne y un poco más de aceite. 
      En este momento, es importante que movamos bien el wok, con ayuda también de una espátula, para que el arroz se fría, pero no se pegue. 
      Pasado medio minuto, echamos salsa de soja por el borde del wok, lo que permite que se caramelice, removemos bien y seguimos cocinando durante aproximadamente medio minuto, hasta que veamos que los granos de arroz están crujientes. 
    Servimos inmediatamente.</descripcion>
    <indredientes>
      <ingrediente >
        <nombre>arroz</nombre>
        <cantidad>300g</cantidad>
      </ingrediente>
      <ingrediente>
        <nombre>Huevos</nombre>
        <cantidad>2 </cantidad>
      </ingrediente>
      <ingrediente>
        <nombre>salsa soja</nombre>
        <cantidad>2 cucharadas</cantidad>
      </ingrediente>
      <ingrediente>
        <nombre>Pechuga pollo</nombre>
        <cantidad>2</cantidad>
      </ingrediente>
      <ingrediente>
        <nombre>Salchicha fresca</nombre>
        <cantidad>3</cantidad>
      </ingrediente>
      <ingrediente>
        <nombre>Cebolleta</nombre>
        <cantidad>4</cantidad>
      </ingrediente>
      <ingrediente>
        <nombre>Pimiento</nombre>
        <cantidad>1</cantidad>
      </ingrediente>
    </indredientes>
  </receta>
</recetas>