<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- Stock Biblioteca-->
<!-- Etiqueta raiz-->
<biblioteca> <!--Coleccion de todos los libros-->
  <libros> <!--Libro especifico -->
    <libro genero="terror" anho="1845">
      <autor estado="muerto">Edgar Allan Poe</autor>
      <nombre>Cuentos de terror</nombre>
      <precio> 15&#8364;</precio>
      <sinopsis>&quot;Edgar Allan Poe escribió algunos de los mejores relatos de terror de la historia de la literatura, entre ellos, 
      los tres cuentos recopilados en este libro: &quot;El pozo y el péndulo&quot;, &quot;El corazón delator&quot; y &quot;El gato negro&quot;.
       En algunas de sus historias, 
        Poe introduce un elemento sobrenatural, característico de la novela gótica, que es el que produce en los protagonistas priemro desasosiego y finalmente el más absoluto terror.&quot;</sinopsis>
    </libro>
    <libro genero="Thriller" anho="2019">
      <autor estado="vivo">Ledicia Costas</autor>
      <nombre>Infamia</nombre>
        <precio> 13&#8364;</precio>
     <sinopsis>&quot;Emma Cruz es abogada y profesora de derecho penal. Se traslada al pequeño pueblo gallego de Merlo para impartir clases en la universidad, sin saber que ese lugar está marcado por la desgracia.
         Su llegada coincide con el veinticinco aniversario de la desaparición de las hermanas Giraud, a quien parece que se las haya tragado la tierra. Así, Emma descubrirá que los habitantes de Merlo guardan secretos inconfesables. ¿Qué fue de las hermanas Giraud? ¿Están muertas? Y si es así, ¿quién fue el responsable
         y por qué nunca encontraron sus cuerpos?&quot;</sinopsis>
    </libro>
    <libro genero="terror" anho="1917">
      <autor estado="muerto">Lovecraft</autor>
      <nombre>La tumba</nombre>
        <precio> 9&#8364;</precio>
      <sinopsis>&quot;Jervas Dudley, un soñador y visionario, adinerado, negado para los estudios e inepto en el trato social, reside ahora en un manicomio. Es aquí donde, ciñéndose a los sucesos sin entrar a analizar las causas, cuenta su historia.&quot;</sinopsis>
    </libro>
  </libros>
</biblioteca>